# Geo loader - load data from Openstreetmap.

Компания имеет филиалы в разных городах.

В логистических целях для отображения на карте нам нужны координаты границ этих городов.

Что мы имеем:

- Текстовый файл `assets/in/cities.txt` в котором на каждой строке написано название города на Русском языке.

Результат работы программы на nodejs:

- geojson файлы `assets/out/` содержащие границы городов из текстового файла.

____________________________________________________________________________________________

Рекомендации:

- Для того, что бы найти идентификатор города на openstreetmap (OSM ID)

мы можем перейти на сайт [https://nominatim.openstreetmap.org/ui/search.html][openstreetmap]

и ввести в поиск нужный нам город. В результатах поиска выбираем (чаще всего

первый) город, нажимая на находящуюся на нем кнопку "Details".

После этого, находясь в информации о городе - мы можем найти его OSM идентификатор.

(В таблице строка OSM, значение - relation XXXXXXX, где XXXXXXX - числовой идентификатор)

- По адресу: http://polygons.openstreetmap.fr/?id=XXXXXXX мы можем попасть на страницу,

которая предложит нам скачать файл GeoJSON с координатами границ города.
____________________________________________________________________________________________
Запуск: `npm run prod`

Тесты: `npm run test`


[]: https://nominatim.openstreetmap.org/ui/search.html


[openstreetmap]: https://nominatim.openstreetmap.org/ui/search.html
